[美國成為最大贏家] 武漢肺炎爆發下 Sony 表示業務或受「巨大影響」

近月成為國際熱話的莫過於中國爆發武漢肺炎的事件，而相機業界亦無可避免受到衝擊。根據《日經新聞》報導，早前 Sony 在東京發佈會上，雖然展示出他們近來強勁的業務與盈利增長，但同時向投資者表示疫情將會直接帶來負面影響，甚至目前仍未能準確預計發展。

Sony CFO 表示相當關注疫情發展，甚至不排除感光元件及電子產品的生產及銷售都會受到「巨大影響」，因為他們在中國設有四間工廠，為蘋果及華為供提供零件，所以正在蒐集其中國工廠及工人的資訊，以評估未來運作的可能性，但由於多個省份已延長農曆年假，所以現在仍有不少困難，甚至無法連聯絡到當地的工廠負責人。

也因此，他們評估生產及供應鏈會受到影響，首當其衝的是智能手機的感光元件及模組生產，另外也有遊戲機 PS4 的硬件，而電影方面也面臨大量演出取消，話雖如此，Sony 仍然對前景相當樂觀，甚至調高了未來財政年度的營業額與利潤。

在過去九個月 Sony 錄得強勢盈利，尤其感光元件業務，在去年的全球市佔率已達大概 50%，是市場龍頭；而他們的營業額亦大増 22% 至 8,400 億日元，盈利亦大增 63% 至 2,010 億日元。隨著 5G 網絡的面世，更預期市場會需求更多配備高階拍攝功能的智能手機，自動汽車的增長亦會帶動有關感光元件的業務，而疫症始終都會結束，也難怪 Sony 仍相信可繼續賺大錢。

至於其他相機廠商則仍未有明確消息公佈，但如果仍有工廠留在中國沒有撤出，他們大概都相當頭痛了。